---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-23
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 23.一犹豫成千古恨

苍现在觉得头疼不已。

由于他一时犹豫，有人就借着他的人道主义精神不合时宜地发作，毫不犹豫蹭进了房间，并且大模大样地揽住正要后退的他。

<br/>

“很痛。”

苍原本在推搡，听到这句话，动作就停止了。

“嗯，这样才对。”

苍愣了一秒，忽然很想把旁边一烤盘蛋挞全扣他头上。

“请你回你自己的房间去。”

“为什么？”

“因为这是我的房间。既然你已经知道分对错，那就请至少尊重一下别人的隐私。”

“对我而言，你没有隐私。”

“哈？”

苍顿时无法将从前那个口笨嘴拙的小家伙（？）和眼前这位什么都有道理的大爷划上等号。

<br/>

正在头脑断档的时候，感觉胸前的衣襟里探进了一只手，正要拨开他肩上的浴袍。

这行径好比是在炸药筒上，仍了个烟头，苍忍无可忍，单手按住那只正在犯罪的手，左脚一抬，一个转身，给了弃天帝一记过肩摔。

弃天帝整个人都陷进了软软的席梦思大床上。

苍刚直起身子，就发现刚才那个动作已经把肩背的肌肉拉伤了。他皱着眉头，还不忘跟弃天帝拉开距离。

但是，弃天帝却没有了动静。

“别装死了。快出去！”

苍因为受到了惊吓，略略高声道。

可是弃天帝还是没有动静。

苍忽然觉得有些担心，轻轻戳了戳弃天帝的背——

没有丝毫动静。

苍有些着急了，又戳了戳弃天帝的脑袋——

还是没有动静。

“不要装死啦！”

苍用力推了一下弃天帝的手臂。

“哇！！！！！！”

弃天帝突然大叫着跳了起来。

苍吓了一跳，连忙后退，随时准备夺门而出。可定睛一看，只见弃天帝举着自己的手臂，眼泪汪汪地看着自己。

“呜呜……哇呜……”

他口齿不清地说着什么，但是苍还是明白了，他刚才是碰到他受伤的手臂了。

只见弃天帝脱下松松垮垮的衬衫，光着膀子，在受伤而肿出来的地方舔弄着。伤口迅速地愈合了。

苍看着，觉得脑袋里一团浆糊，试探着叫了声：“小七？”

后者停下动作，有些想亲近，又似乎还在为刚才苍的动作而介怀。

犹豫了一下，还是可怜巴巴地慢慢地挪到苍的面前。

苍有些不敢相信，但是依然本能地掂起脚，伸出没有受伤的手去摸小七的头。

“你又变回去了？”

是变回去了？还是装出来的？

心里想到这一层，手上又一顿。

弃天帝正闭着眼睛享受这温柔的抚摸呢，苍一停顿，他就伸手到头顶，抓住了苍的手。

苍一紧张，差点又动手揍他。结果他抓着苍的手，在自己头上手动抚摸了起来。

苍一愣，人道主义精神再次不合时宜地泛滥开来，只好让他抓着手，想干嘛干嘛。

“回来了就好……”

弃天帝似懂非懂地看着他。苍说话的时候又不自觉地微笑了起来，于是某人立刻以为自己受到了某种鼓励，靠上去将苍抱在怀里，一边满足地傻笑，一边肚子里发出了“咕噜……”的声音。

苍忽然觉得有些不妙。

“喂……等一下，现在不是吃饭时间……啊！”
